\textbf{\large Exercice 3 \hfill 23 points}

\medskip

Un club de handball souhaite commander des maillots avec le nom du club inscrit dessus. À l'issue de sa commande, le club veut recevoir exactement $350$~maillots.

Après quelques recherches, deux sites internet ont été sélectionnés:

\setlength\parindent{1cm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] sur le site A : les maillots sont vendus à 12~\si{\EuRo}{} l'unité;
\item[$\bullet~~$] sur le site B : les maillots sont vendus à 13~\si{\EuRo}{} l'unité, avec la promotion :

\begin{center}\og 10 maillots offerts pour 100 achetés \fg.\end{center}
\end{itemize}
\setlength\parindent{0cm}

%\medskip

\begin{enumerate}
\item $12\times 350=\num{4200}$ donc le montant, exprimé en euro, de la commande du club envisagée sur le site A est de \num{4200}.

\item Un tableur ci-dessous présente des exemples de dépenses en fonction du nombre de maillots payés sur le site B. Voici une copie d'écran de ce tableur.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|>{\small}p{4cm}|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
 &\hfill{}A\hfill~	&B	&C	&D	&E		& F	& G	& H	&I\\ \hline 
1&Nombre de maillots payés		&50 &100&150&200 &250	&300&350&400\\ \hline
2&Nombre de maillots offerts	&0	&10	&10	&20	&20	&30	&30	&40\\ \hline
3&Nombre total de maillots reçus&50 &110 &160	&220	&270&330&380 &440\\ \hline
4&Coût total (en \si{\EuRo})			&650&\num{1300}&\num{1950}&\num{2600}&\num{3250}&\num{3900}&\num{4550}& \num{5200}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

	\begin{enumerate}
		\item À la lecture de ce tableur, le trésorier du club affirme que le montant de la commande sera compris entre \num{3900}~\si{\EuRo}{} et \num{4550}~\si{\EuRo}. %Son affirmation est-elle vraie ?

La livraison de 330 maillots coûte \num{3900}~\si{\EuRo}{} et la livraison de 380 maillots coûte \num{4550}~\si{\EuRo}; donc le montant de la commande de 350 maillots sera compris entre \num{3900}~\si{\EuRo}{} et \num{4550}~\si{\EuRo}. 
		
		\item Sachant que les lignes 1 et 2 du tableur ont été complétées auparavant, la formule qu'on a saisie ensuite dans la cellule B3 avant de l'étirer jusqu'à la cellule I3, pour remplir la ligne 3 du tableur est: \fbox{\texttt{= B1 + B2}}
		
		\item% Le coût total exprimé en euro est-il proportionnel au nombre de maillots reçus ?
Pour 650~\si{\EuRo}, on a 50 maillots. Pour le triple, c'est-à-dire \num{1950}~\si{\EuRo}, on a 160 maillots, soit plus du triple. Donc le coût total exprimé en euro n'est pas proportionnel au nombre de maillots reçus.		
		
	\end{enumerate}
	
\item %Sur quel site le club doit-il passer sa commande pour recevoir exactement $350$~maillots, tout en payant le moins cher ?
\begin{list}{\textbullet}{Pour recevoir exactement 350 maillots:}
\item Sur le site A, la commande de 350 maillots coûte \num{4200}~\si{\EuRo}.
\item Sur le site B, comme on va commander entre 300 et 400 maillots, on aura 30 maillots offerts. Il en reste 320 à payer, ce qui va coûter $320\times 13$ soit \num{4160}~\si{\EuRo}.
\end{list}

Le club doit passer sa commande sur le site B pour recevoir exactement $350$~maillots, tout en payant le moins cher.

\item Le club souhaite que ces $350$~maillots soient répartis entre des maillots noirs et des maillots rouges dans le ratio 5 : 2.

$5+2=7$ et $\dfrac{350}{7}=50$; $50\times 5=250$ et $50\times 2=100$

Il faut donc commander 250 maillots noirs et 100 maillots rouges.

\item Le club a aussi commandé des gourdes. Les cartons reçus sont indiscernables tant par leurs dimensions que par leur forme. 
Il y a 4 cartons de gourdes blanches et 3 cartons de gourdes bleues.
On ouvre un carton au hasard. 

Il y a 3 cartons de gourdes bleues sur un total de 7 donc la probabilité que le carton ouvert au hasard contienne des gourdes bleues est de $\dfrac{3}{7}$.
\end{enumerate}


